<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<wiki_article_infos>
  <wiki_articles_fields>
    <wiki_id>118</wiki_id>
    <wiki_id_contents>753</wiki_id_contents>
    <wiki_title>Utilisation du module Articles</wiki_title>
    <wiki_encoded_title>utilisation-du-module-articles</wiki_encoded_title>
    <wiki_hits>702</wiki_hits>
    <wiki_id_cat>36</wiki_id_cat>
    <wiki_is_cat>0</wiki_is_cat>
    <wiki_defined_status>0</wiki_defined_status>
    <wiki_undefined_status></wiki_undefined_status>
    <wiki_redirect>0</wiki_redirect>
    <wiki_auth></wiki_auth>
  </wiki_articles_fields>
  <wiki_contents_fields>
    <wiki_con_id_contents>753</wiki_con_id_contents>
    <wiki_con_id_article>118</wiki_con_id_article>
    <wiki_menu><ol class="wiki_list_1"><li><a href="#paragraph_index-des-articles">Index des articles</a></li><li><a href="#paragraph_lire-un-article">Lire un article</a><ol class="wiki_list_2"><li><a href="#paragraph_noter-un-article">Noter un article</a></li><li><a href="#paragraph_commenter-un-article">Commenter un article</a></li></ol></li><li><a href="#paragraph_creer-un-article">Créer un article</a><ol class="wiki_list_2"><li><a href="#paragraph_diviser-son-article-en-pages">Diviser son article en pages</a></li><li><a href="#paragraph_articles-en-attentes">Articles en attentes</a></li></ol></li><li><a href="#paragraph_contribution-d-un-article">Contribution d'un article</a></li><li><a href="#paragraph_conclusion">Conclusion</a></li></ol></wiki_menu>
    <wiki_content>Ici nous verrons comment marche le module Articles du côté utilisateur.

-- Index des articles --

Nous voici donc dans le module Articles : 

[align=center][img]images/utilisation/modules/articles/article_8.jpg[/img][/align]

Ceci est la page d'accueil du module. Nous pouvons voir les différentes catégories qui ont été crées, les articles placés à la racine du module (ici [i]Titre art[/i]), c'est-à-dire les articles qui ne figurent dans aucune catégorie, les articles en attentes (en haut à droite, nous y reviendrons plus tard).

Pour accéder à une catégorie, rien de plus simple : il vous suffit de cliquer sur son nom. Vous pourrez alors avoir accès aux éventuelles sous-catégories qui auront été créées.

-- Lire un article --

Pour lire un article, cliquer sur son nom. Nous voici dans la lecture d'un article : 

[align=center][img]images/utilisation/modules/articles/article_9.jpg[/img][/align]

En haut, au-dessus du séparateur (la petite barre) il y a, à gauche le nom de l'article que vous lisez, à droite, la possibilité de poster un commentaire (nous y reviendrons plus tard), la possibilité de modifier l'article en question, la possibilité de le supprimer, et la possibilité d'obtenir une version imprimable de cet article. Bien-sûr ces options n'apparaîtront pas pour tout le monde (lisez l'article sur l'administration de ce module pour en savoir plus sur les permissions).

En bas à gauche se trouve la notation de l'article (lire ci-dessus pour plus de précisions) et à droite, l'auteur et la date à laquelle cet article est paru.

--- Noter un article ---

Avec PHPBoost, vous avez la possibilité de noter les articles. Pour noter un article, rendez-vous en bas de ce même article, à gauche. Vous devriez voir ça : 

[align=center][img]images/utilisation/modules/articles/article_10.jpg[/img][/align]

Pour noter l'article, déplacez votre curseur sur les étoiles, et choisissez la note que vous voulez lui attribuer en cliquant sur l'étoile (sachant que celle tout à gauche représentera une note de 1/5 et celle tout à droite une note de 5/5). Il n'est pas possible d'attribuer une note de 0. Vous ne pouvez noter l'article qu'une seule fois, si vous tentez de le noter une seconde fois, une petite fenêtre apparaîtra vous disant que vous avez déjà noté l'article.

--- Commenter un article ---

Comme vous l'avez vu tout à l'heure, en haut à droite, se trouve un lien "[i]Poster commentaire[/i]".

[style=question]Mais je n'ai que [i]Commentaire(s)[/i] avec un nombre entre parenthèses après ![/style]

En effet, si un ou plusieurs commentaires ont déjà été postés, le lien changera en "[i]Commentaire(s[/i])" suivi du nombre de commentaires postés entre parenthèses.

Cliquez sur le lien, une fenêtre de message apparaîtra en bas de l'article, comme ceci : 
[align=center]
[img]images/utilisation/modules/articles/article_11.jpg[/img][/align]

Renseignez donc le contenu de votre commentaire, et cliquez sur [i]Envoyer[/i]. Vous pourrez ensuite voir votre commentaire à la suite des autres (s'il y en a) : 

[align=center][img]images/utilisation/modules/articles/article_12.jpg[/img][/align]

-- Créer un article --

Nous allons voir ici comment créer un article, en détaillant toutes les options possibles. Pour créer un article, cliquez sur la petite case [i]Ajout[/i] en haut à droite du module. Vous devriez voir ceci : 
[align=center]
[img]images/utilisation/modules/articles/article_13.jpg[/img][/align]

Détaillons ensemble l'écran qui se présente à vous :

[list]
	[*][b]Titre :[/b] ce sera le titre de votre article
	[*][b]Catégories :[/b] ce sera la catégorie dans laquelle figurera votre article. Sachant que la racine le placera directement dans l'accueil du module (comme vu précédemment)
	[*][b]Icône de la catégorie :[/b] ce sera l'icône que comportera votre catégorie. Veillez à ne pas mettre d'images trop grosses afin de ne pas gêner la navigation des membres. 
	[*][b]Description :[/b] ce sera une courte description de votre article (une phrase d'accroche, les sujets/thèmes abordés,...)
	[*][b]Contenu :[/b] ce sera ce que votre article en lui-même.
	[*][b]Insérer une nouvelle page [/b]: il vous est possible d'insérer une nouvelle page (nous reparlerons de cela juste après).
        [*][b]Source[/b] : vous pouvez ajouter les sources éventuelles de l'article (c'est-à-dire si l'article n'est pas de vous, mais que vous l'avez pioché sur un site tiers)
	[*][b]Date de parution :[/b] vous pouvez choisir les dates de parution, c'est-à-dire les dates de début et de fin de parution de l'article OU la mise en ligne immédiate de l'article OU de désapprouver l'article pour y revenir plus tard peut-être. Dans cette dernière option, il sera placé en attente (nous allons également y revenir juste après)
	[*][b]Date de l'article :[/b] vous pouvez ici spécifier la date de l'article, le moment où vous l'avez écrit par exemple.
[/list]

--- Diviser son article en pages ---

Comme vous l'avez compris ci-dessus, vous pouvez séparer votre article en page. Pour ce faire, il vous suffit d'ajouter les balises : 

[code=bbcode][page]Le titre de la page[/page][/code] 

Vous pouvez également cliquer sur [i]Insérer une nouvelle page[/i], une fenêtre s&#8217;ouvrira vous demandant le titre de la page, et les balises se créeront automatiquement. Pour remplir les pages, vous pouvez remplir les espaces entre les couples de balises [page][/page] : 

[code=bbcode][page]Mon titre de page 1[/page]
le contenu de la page 1
[page]titre page 2[/page]
le contenu de la page 2[/code]

Voici un exemple concret d'un article comportant plusieurs pages : 

[align=center][img]images/utilisation/modules/articles/article_14.jpg[/img][/align]

Donc comme vous pouvez le voir, un sommaire déroulant est apparu en haut à droite, qui permettra une navigation rapide. En bas les numéros des pages sont apparu, et les boutons [i]page suivante[/i] et [i]page précédente[/i].

--- Articles en attentes ---

Comme vous avez pu lire précédemment, il est possible de mettre des articles en attente, c'est-à-dire des articles qui ne sont visibles que par l'administrateur du site, et le créateur de l'article. Vous pouvez modifier qui peut les voir via les permissions de modération du module Articles, dans l'administration. Pourquoi mettre un article en attente ? Tout simplement par ce que vous ne souhaitez pas le publier tout de suite, ou qu'il n'est pas encore terminé.
Pour mettre un article en attente, vous devez cocher la case [i]désapprouver[/i] lors de la création d'un article.
Pour consulter les articles en attente, vous avez juste à cliquer sur le lien situé en haut à droite du module, nommé [i]Articles en attente[/i]. Vous verrez alors les articles qui sont en attente (dans leurs catégories respectives).
Vous pouvez à tout moment retourner aux articles publiés en cliquant sur ce même lien en haut à droite, il sera alors nommé [i]Articles publiés[/i].

-- Contribution d'un article --

Vous pouvez soumettre un article à contribution. Nous ne verrons pas tout en détails ici, un tutoriel concernant la contribution est disponible [link=panneau-de-contribution]ici[/link]. Le fonctionnement est identique à la création d'un article normal.

-- Conclusion --

Comme vous l'avez vu, le module Articles n'est pas très compliqué et est un bon moyen de promouvoir des tutoriels, ... De plus, étant soumis à contribution il vous permettra de dynamiser votre site en proposant aux membres de rédiger leurs propres articles.</wiki_content>
    <wiki_activ>1</wiki_activ>
    <wiki_user_id>1393</wiki_user_id>
    <wiki_user_ip>86.204.211.123</wiki_user_ip>
    <wiki_timestamp>1358179365</wiki_timestamp>
  </wiki_contents_fields>
</wiki_article>