<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<wiki_article>
  <wiki_id>162</wiki_id>
  <wiki_id_contents>847</wiki_id_contents>
  <wiki_title>Utilisation du module Pages</wiki_title>
  <wiki_encoded_title>utilisation-du-module-pages</wiki_encoded_title>
  <wiki_hits>1020</wiki_hits>
  <wiki_id_cat>44</wiki_id_cat>
  <wiki_is_cat>0</wiki_is_cat>
  <wiki_defined_status>0</wiki_defined_status>
  <wiki_undefined_status></wiki_undefined_status>
  <wiki_redirect>0</wiki_redirect>
  <wiki_auth></wiki_auth>
  <wiki_con_id_contents>847</wiki_con_id_contents>
  <wiki_con_id_article>162</wiki_con_id_article>
  <wiki_menu><ol class="wiki_list_1"><li><a href="#paragraph_gestion-du-module-page">Gestion du module page</a></li><li><a href="#paragraph_outils-du-module-pages">Outils du module pages</a><ol class="wiki_list_2"><li><a href="#paragraph_modifier-cette-page">Modifier cette page</a></li><li><a href="#paragraph_renommer">Renommer</a></li><li><a href="#paragraph_supprimer-cette-page">Supprimer cette page</a></li><li><a href="#paragraph_gestion-des-redirections">Gestion des redirections</a></li><li><a href="#paragraph_creer-une-categorie-page">Créer une catégorie/page</a><ol class="wiki_list_3"><li><a href="#paragraph_difference-entre-une-categorie-page">Différence entre une catégorie/page</a></li><li><a href="#paragraph_creer-une-page-categorie">Créer une page/catégorie</a><ol class="wiki_list_4"><li><a href="#paragraph_creation-d-une-page">Création d'une page</a></li><li><a href="#paragraph_emplacement">Emplacement</a></li><li><a href="#paragraph_proprietes">Propriétés</a></li><li><a href="#paragraph_autorisations">Autorisations</a></li></ol></li></ol></li><li><a href="#paragraph_explorateur">Explorateur</a></li></ol></li><li><a href="#paragraph_redirections-de-toutes-les-pages">Redirections de toutes les pages</a></li><li><a href="#paragraph_commentaires">Commentaires</a></li></ol></wiki_menu>
  <wiki_activ>1</wiki_activ>
  <wiki_user_id>982</wiki_user_id>
  <wiki_user_ip>193.164.156.12</wiki_user_ip>
  <wiki_timestamp>1358759112</wiki_timestamp>
  <wiki_content>-- Gestion du module page --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_3.jpg[/img][/align]

Ici vous avez 3 parties : 

[list]
[*] Outils : créer une page / gestion des redirections / explorateur / [link=administration-du-module-pages]configuration[/link]
[*] Statistiques des pages : indique le nombre de pages et de commentaires.
[*] Explorateur des pages
[/list]


-- Outils du module pages --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_4.jpg[/img][/align]

--- Modifier cette page ---

Cliquez sur le lien 'Modifier cette page' si vous souhaitez modifier le contenu de votre page ou les autorisations.

--- Renommer ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_5.jpg[/img][/align]

Renommez votre page comme vous le souhaitez.

[style=warning]Attention, si vous modifiez le titre de votre page, tous les liens qui pointeront sur cette page n'aboutiront plus. Nous vous offrons la possibilité de créer une redirection vers le nouveau titre à partir de l'ancien titre afin de ne pas avoir de liens rompus.[/style]


--- Supprimer cette page ---

Vous avez la possibilité de supprimer une page ou une catégorie si vous le souhaitez.

Si c'est une catégorie, une page vous proposera de transférer les pages de la catégorie dans une autre.
[style=warning]Attention, la suppression de toute page est définitive![/style]

--- Gestion des redirections ---

Une redirection va permettre d'avoir plusieurs noms de pages qui redirigent vers la même page. Pour en créer une, choisissez la page où vous souhaitez avoir une redirection puis cliquez dans outils sur 'gérer les redirections'.

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_6.jpg[/img][/align]

Vous accédez alors à une page référençant toutes les redirections vers cette page. Pour chacune, vous pourrez la supprimer.
Cliquez sur 'créer une redirection vers cette page'.

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_7.jpg[/img][/align]

Inscrivez ici le nom de la redirection de la page puis cliquez sur 'envoyer'.

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_8.jpg[/img][/align]

Voilà la redirection faite.

==&gt; 2 moyens d'accéder à la page : 

[list]
[*] ../pages/new-title
[*] ../pages/test-du-page
[/list]

--- Créer une catégorie/page ---

---- Différence entre une catégorie/page ----

La catégorie contient des sous-catégories et des pages.

Mieux vaut un exemple clair pour bien comprendre la différence : 

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_9.jpg[/img][/align]

A la racine se trouve la catégorie 'Modules phpboost' et dans cette catégorie se trouvent les pages : 

[list]
[*] modules phpboost
[*] Contenu de phpboost
[*] module pages
[/list]
Ainsi vous comprenez le mécanisme des catégories, dans chaque catégorie se trouve une page portant le même nom que la catégorie, permettant ainsi d'avoir une page de présentation de cette dernière.

Conclusion au niveau de la création d'une catégorie ou d'une page, le formulaire est le même, la seule différence sera que si l'on veut une catégorie, il faudra cocher l'option 'Cette page est une catégorie'.

---- Créer une page/catégorie ----

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/pages/page_10.jpg[/img][/align]

----- Création d'une page -----

[i]Titre de la page[/i] : donnez un titre clair et conforme au sujet de la page.

[i]Contenu de la page[/i] : écrivez ici le contenu de votre page. Rappelons que vous pouvez utiliser 3 langages : 

[list]
[*] le [link=bbcode]bbcode[/link]
[*] le HTML
[*] le javascript
[/list]

[style=notice]Nous tenons à souligner un détail très important. Nous avons trop souvent vu des gens qui intègrent une page HTML dans le portail et qui commencent leur code par la déclaration doctype, les balises html, head, body et tout ce qui va avec. Nous allons le répéter: si votre page est intégrée au portail, alors toutes ces balises sont chargées automatiquement, il n'est donc pas utile de le refaire, vous courrez un risque d'incompatibilité assez conséquent. Sachez donc que le code que vous allez taper sera à l'intérieur de la cellule principale du portail.[/style]

Une balise propre au module page peut être utilisée ici : [code][link=nom-de-votre-page]Nom de votre page[/link][/code] pour faire des liens entre les articles.

----- Emplacement -----

[i]Cette page est une catégorie[/i] : cocher si cette page sera une catégorie.
	
[i]Catégorie courante[/i]  
	
[i]Catégorie parente[/i] : choisissez la catégorie ou se trouvera votre page.

----- Propriétés -----

[i]Compter le nombre de hits[/i] : cochez si vous désirez que sur chaque page se trouve un compteur de vues.
	
[i]Activer les commentaires[/i] : cochez si vous désirez que sur chaque page se trouve un lien vers les commentaires de la page.

----- Autorisations -----

Mettre des autorisations particulières à la page : si vous ne cochez pas cette page, les autorisations seront celles mises lors de la configuration du module.

Si vous souhaitez une configuration particulière, cochez et mettez les droits désirés pour : 

[list]
[*]  la lecture des pages
[*]  l'édition des pages
[*]  l'utilisation des commentaires
[/list]

--- Explorateur ---

Vous pouvez ici parcourir le module page pour suivre le classement de vos catégories et de vos pages.

Dans l'exemple ci-dessus, vous avez : 
[list]
[*] 2 pages à la racine du module page
[*] 2 catégories à la racine : catégorie 1 : documentation du module page et catégorie 2 : doc sur phpboost.
[/list]

Il suffit de cliquer sur une catégorie pour voir son contenu et sur une page pour la voir.

-- Redirections de toutes les pages --

A la page d'accueil vous avez un lien vers les redirections. Vous accédez à une page référençant toutes les redirections du module page. Pour chacune, vous allez pouvoir :

[list]
[*] la supprimer
[*] aller à une page référençant toutes les redirections vers une page en particulier
[/list]

-- Commentaires --

Si l'administrateur l'a autorisé, les utilisateurs peuvent laisser des commentaires sur les pages. Pour cela il faut cliquer sur 'Commentaires' et le remplir ;). Vous pourrez lire les commentaires déjà postés en dessous.</wiki_content>
</wiki_article>