<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<wiki_article>
  <wiki_id>64</wiki_id>
  <wiki_id_contents>1320</wiki_id_contents>
  <wiki_title>Administration du module Statistiques</wiki_title>
  <wiki_encoded_title>administration-du-module-statistiques</wiki_encoded_title>
  <wiki_hits>756</wiki_hits>
  <wiki_id_cat>31</wiki_id_cat>
  <wiki_is_cat>0</wiki_is_cat>
  <wiki_defined_status>0</wiki_defined_status>
  <wiki_undefined_status></wiki_undefined_status>
  <wiki_redirect>0</wiki_redirect>
  <wiki_auth></wiki_auth>
  <wiki_cat_id>31</wiki_cat_id>
  <wiki_cat_id_parent>13</wiki_cat_id_parent>
  <wiki_cat_article_id>63</wiki_cat_article_id>
  <wiki_con_id_contents>1320</wiki_con_id_contents>
  <wiki_con_id_article>64</wiki_con_id_article>
  <wiki_menu><ol class="wiki_list_1"><li><a href="#paragraph_site">Site</a></li><li><a href="#paragraph_configuration-des-membres">Configuration des Membres</a><ol class="wiki_list_2"><li><a href="#paragraph_membres">Membres</a></li><li><a href="#paragraph_themes">Thèmes</a></li><li><a href="#paragraph_sexe-des-membres">Sexe des membres</a></li><li><a href="#paragraph_top-10-des-posteurs">Top 10 des posteurs</a></li></ol></li><li><a href="#paragraph_visiteurs">Visiteurs</a></li><li><a href="#paragraph_pages-vues">Pages vues</a></li><li><a href="#paragraph_navigateurs">Navigateurs</a></li><li><a href="#paragraph_systemes-d-exploitation">Systèmes d'exploitation</a></li><li><a href="#paragraph_pays-des-visiteurs">Pays des visiteurs</a></li><li><a href="#paragraph_sites-referents">Sites référents</a></li><li><a href="#paragraph_mots-cles">Mots clés</a></li><li><a href="#paragraph_robots">Robots</a></li></ol></wiki_menu>
  <wiki_activ>1</wiki_activ>
  <wiki_user_id>982</wiki_user_id>
  <wiki_user_ip>83.204.255.203</wiki_user_ip>
  <wiki_timestamp>1405843176</wiki_timestamp>
  <wiki_content>Les statistiques sont toujours intéressantes pour évaluer la fréquentation d'un site, les pages les plus vues, etc...
Découvrons ensemble les statistiques générées par PHPBoost.

A la page d'accueil du module (dans l'administration ou sur le site), vous arrivez sur une page avec toutes les rubriques de statistiques :

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/panel.png[/img][/align]
Dans la partie administration, vous pouvez également régler les autorisations d'affichage des statistiques dans la partie basse de l'affichage :

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/authorizations.png[/img][/align]
-- Site --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/infos_site.png[/img][/align]
Vous voyez ici 2 informations : 
[list]
[*] la date de création du site
[*] la version de PHPboost utilisée
[/list]
-- Configuration des Membres --

--- Membres ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/members.png[/img][/align]
On visualise : 
[list]
[*] le nombre de membres inscrits
[*] le pseudo du dernier inscrit
[/list]
--- Thèmes ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/themes.png[/img][/align]

On visualise ici la répartition des thèmes disponibles sur le site en fonction des membres.

--- Sexe des membres ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/sex.png[/img][/align]

On visualise la répartition des membres selon leur sexe : 
[list]
[*] Hommes
[*] Femmes
[*] Non renseigné dans le profil
[/list]
--- Top 10 des posteurs ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/top_posters.png[/img][/align]

Vous avez ici la liste des 10 membres ayant le plus grand nombre de posts sur le forum.

-- Visiteurs --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/visitors_graphic.png[/img][/align]

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/visitors_table.png[/img][/align]

Vous pouvez consulter le nombre de visiteurs par jour sur votre site et le taux de visites quotidiennes sur le site par un graphique sur le mois en cours. Vous avez la possibilité de consulter les statistiques pour tous les mois et années.
Il est également affiché :
[list]
[*] en haut le nombre de visiteurs depuis la création du site et le taux moyen de visite par jour
[*] en bas le nombre de visiteurs dans le mois en cours et le taux moyen de visite par jour sur le mois
[/list]
-- Pages vues --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/page_views_graphic.png[/img][/align]

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/page_views_table.png[/img][/align]

Tout comme les statistiques sur les visiteurs,vous avez les mêmes sur le nombre de pages vues.

Vous pouvez consulter le nombre de pages vues par jour sur votre site et le taux de pages vues quotidiennement sur le site par un graphique sur le mois en cours. Vous avez la possibilité de consulter les statistiques pour tous les mois et années.
Il est également affiché :
[list]
[*] en haut le nombre de pages vues depuis la création du site et le taux moyen de  pages vues par jour
[*] en bas le nombre de pages vues dans le mois en cours et le taux moyen de  pages vues par jour sur le mois
[/list]
-- Navigateurs --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/navigator.png[/img][/align]

Vous allez ici pouvoir consulter la répartition des navigateurs utilisés par vos membres avec représentation sur un graphique en camembert.
Les plus utilisés sont souvent Internet Explorer et Firefox.

-- Systèmes d'exploitation --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/os.png[/img][/align]

Vous allez ici pouvoir voir la répartition des systèmes d'exploitation utilisés par vos membres. Comme pour les navigateurs, des statistiques en camembert sont générées.

-- Pays des visiteurs --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/country.png[/img][/align]

Tout comme pour les navigateurs et les systèmes d'exploitation, vous avez ici la répartition des pays d'origine de vos membres. Des statistiques en camembert sont également générées.

-- Sites référents --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/referring_sites.png[/img][/align]

Vous pouvez ici consulter les sites web de provenance de vos visiteurs. Pour chacun vous avez le nombre de fois qu'un visiteur est venu depuis ce site, ainsi que la tendance vers la progression de visite ou au contraire la régression. 
Bref ceci est bien pratique pour en savoir un peu plus sur la popularité de votre site auprès des autres !

Pour connaître l'adresse exacte de la page du site qui a envoyé le visiteur sur le votre, cliquez sur le + à gauche du nom du site référent.

-- Mots clés --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/keyword.png[/img][/align]

Cette partie va vous permettre de connaître les mots clés utilisés par vos visiteurs dans les moteurs de recherche.
Les mots clés sont classé par le nombre de fois qu'ils ont été utilisés.
A gauche des mots clés se trouve un +, cliquez dessus et cela vous affichera les moteurs de recherche utilisés pour ce mot clé.
Tout comme les sites référents, les statistiques vous montrent la tendance d'utilisation des mots clés soit vers la progression, soit vers la régression d'utilisation.

-- Robots --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/stats/robots.png[/img][/align]

Vous pouvez voir ici la fréquentation des robots pour l'indexation de votre site dans les moteurs de recherche.
Pour chaque moteur de recherche, vous pouvez voir le nombre de visites effectuées par les robots.

Ces statistiques peuvent également être disponibles sur le site et/ou dans un mini-module si l'administrateur du site l'active.
 
D'autres statistiques sont également disponibles en cliquant sur le lien 'Statistiques' en bas du forum.
Pour accéder à la documentation des statistiques du forum, cliquez [link=utilisation-du-module-forum#paragraph_statistiques]ici[/link]</wiki_content>
</wiki_article>