<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
  <article>
    <id>91</id>
    <id_contents>135</id_contents>
    <title><![CDATA[PHPBoost 1.4.0]]></title>
    <encoded_title><![CDATA[phpboost-1-4-0]]></encoded_title>
    <hits>700</hits>
    <id_cat>14</id_cat>
    <is_cat>0</is_cat>
    <defined_status>0</defined_status>
    <undefined_status></undefined_status>
    <redirect>0</redirect>
    <auth></auth>
    <cat_id>14</cat_id>
    <cat_id_parent>1</cat_id_parent>
    <cat_article_id>14</cat_article_id>
    <con_id_contents>135</con_id_contents>
    <con_id_article>91</con_id_article>
    <menu><![CDATA[<ol class="wiki_list_1"><li><a href="#paragraph_changelog">Changelog</a></li></ol>]]></menu>
    <content><![CDATA[Sortie en janvier 2006, PHPBoost 1.4.0 intègre une nouvelle fonctionnalité importante : c'est dorénavant un logiciel multilingue. Au début, seulement le français et l'anglais sont gérés, mais maintenant, n'importe quelle langue peut être supportée. Plusieurs modifications mineures ont accompagné cette mise à jour.<br />
<br />
<h1 class="wiki_paragraph1" id="paragraph_changelog">Changelog</h1><br />

<br />
<ul class="formatter-ul">
	<li class="formatter-li">Gestion totale des langues (Anglais inclus). Les utilisateurs peuvent changer la langue par défaut du site à l'inscription et dans le profil
	</li><li class="formatter-li">Les utilisateurs peuvent changer le thème par défaut du site à l'inscription et dans le profil
	</li><li class="formatter-li">Notation dans les modules Téléchargement et Liens web
	</li><li class="formatter-li">Ajout de la prévisualisation dans les modules Forum, Liens web, Téléchargements, Messages privés
	</li><li class="formatter-li">Renforcement de la sécurité (vérifications)
	</li><li class="formatter-li">Balise <em>[code]</em> fonctionnelle, permet d'afficher du code sans qu'il soit exécuté (BBcode y compris), avec coloration synthaxique PHP. 
	</li><li class="formatter-li">Galerie photo : Amélioration du système de redirection vers les pages de la galerie
	</li><li class="formatter-li">Possibilité de modifier le nom du cookie des sondages (utile lorsque plusieurs portails sur le même serveur). 
	</li><li class="formatter-li">Ajout de 4 nouveaux smileys, et ajout des smileys en popup (si + de 28 smileys installés)
	</li><li class="formatter-li">Gestion des blocs par l'administrateur (activation/désactivation) déplacé dans "Gestion des blocs" (dans l'administration) 
	</li><li class="formatter-li">Limite d'upload d'images (dans la galerie) des membres et modérateurs fonctionnelle
	</li><li class="formatter-li">Redirection après édition d'un message sur un sujet de plusieurs page correcte
	</li><li class="formatter-li">Possibilité de changer les noms des rangs spéciaux (Administrateurs et modérateurs)
	</li><li class="formatter-li">Possibilité de forcer un Avatar par défaut aux membres lorsqu'ils n'en ont pas
	</li><li class="formatter-li">Possibilité d'attacher une image au pseudo du membre suivant le rang
	</li><li class="formatter-li">Refonte du système de sondage
	</li><li class="formatter-li">Confirmation du mot de passe dans "Gestion des membres" (administration), lors d'un changement
	</li><li class="formatter-li">Ajout de champs dans le profil membre : Age et Sexe
	</li><li class="formatter-li">Choix de l'avatar lors de l'inscription
	</li><li class="formatter-li">Nouveau système de confirmation après une action
	</li><li class="formatter-li">Fonctionnement balises <em>size</em> et <em>color</em> modifiés
	</li><li class="formatter-li">Ajout du champ "description" dans les flux RSS
	</li><li class="formatter-li">Optimisation de la gestion des sujets lus/non lus (Forum)
	</li><li class="formatter-li">Optimisations, et nombreuses corrections diverses<br />
</li></ul>]]></content>
    <activ>1</activ>
    <user_id>1393</user_id>
    <user_ip>82.124.181.87</user_ip>
    <timestamp>1346007386</timestamp>
  </article>
</articles>
