<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<wiki_article_infos>
  <wiki_articles_fields>
    <wiki_id>247</wiki_id>
    <wiki_id_contents>1362</wiki_id_contents>
    <wiki_title>Personnalisation du code CSS</wiki_title>
    <wiki_encoded_title>personnalisation-du-code-css</wiki_encoded_title>
    <wiki_hits>1193</wiki_hits>
    <wiki_id_cat>59</wiki_id_cat>
    <wiki_is_cat>0</wiki_is_cat>
    <wiki_defined_status>0</wiki_defined_status>
    <wiki_undefined_status></wiki_undefined_status>
    <wiki_redirect>0</wiki_redirect>
    <wiki_auth></wiki_auth>
  </wiki_articles_fields>
  <wiki_contents_fields>
    <wiki_con_id_contents>1362</wiki_con_id_contents>
    <wiki_con_id_article>247</wiki_con_id_article>
    <wiki_menu><ol class="wiki_list_1"><li><a href="#paragraph_les-fichiers-css-du-theme">Les fichiers CSS du thème</a></li><li><a href="#paragraph_le-cas-du-default-css-et-print-css">Le cas du default.css et print.css</a></li></ol></wiki_menu>
    <wiki_content>-- Les fichiers CSS du thème --

Nous l'avons vu dans l'article "[b][link=structure-d-un-theme]Structure d'un thème[/link][/b]", les thèmes de la version 4.1 sont constitués de 3 fichiers CSS

Pour modifier le thème base à votre goût, il est préférable de modifier les fichiers CSS dans l'ordre suivant : [list]
	[*][b][link=fichier-design-css]design.css[/link][/b] : Il contient toutes les classes de mises en forme du sites (Le gros du Design)
	[*][b][link=fichier-content-css]content.css[/link][/b] : Il contient les classes propres au contenu du site (messages, modules).
	[*][b][link=fichier-global-css]global.css[/link][/b] : il contient toutes les classes utiles sur le site et communes aux différents modules.
[/list]
La modification de ces 3 fichiers est normalement suffisantes pour vous permettre d'avoir n'importe quel rendu.


-- Le cas du default.css et print.css --

Facultativement, vous pouvez avoir besoin de modifier les fichiers du thème défault. Sachez qu'ils ne contiennent aucune information de couleur ou autre propriété susceptible d'être modifiée à chaque thème.
[list]
	[*][b][link=fichier-default-css]default.css[/link][/b] : Il contient les éléments génériques et les réinitialisations afin de garantir un affichage identique sur tous les navigateurs.
	[*]print.css : Met en forme le site pour un affichage épuré destiné à l'impression.
[/list]

[style=warning]Il est vivement conseiller de ne pas faire de modification dans ces fichiers[/style]

Il vaut mieux privilégier la surcharge des fichiers du thème que de toucher au fichier du répertoire [i]default[/i] qui touchera l'ensemble des thèmes et l'administration.</wiki_content>
    <wiki_activ>1</wiki_activ>
    <wiki_user_id>1760</wiki_user_id>
    <wiki_user_ip>82.224.142.186</wiki_user_ip>
    <wiki_timestamp>1407878864</wiki_timestamp>
  </wiki_contents_fields>
</wiki_article>