<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<wiki_article>
  <wiki_id>49</wiki_id>
  <wiki_id_contents>781</wiki_id_contents>
  <wiki_title>Administration du module Galerie</wiki_title>
  <wiki_encoded_title>administration-du-module-galerie</wiki_encoded_title>
  <wiki_hits>976</wiki_hits>
  <wiki_id_cat>26</wiki_id_cat>
  <wiki_is_cat>0</wiki_is_cat>
  <wiki_defined_status>0</wiki_defined_status>
  <wiki_undefined_status></wiki_undefined_status>
  <wiki_redirect>0</wiki_redirect>
  <wiki_auth></wiki_auth>
  <wiki_con_id_contents>781</wiki_con_id_contents>
  <wiki_con_id_article>49</wiki_con_id_article>
  <wiki_menu><ol class="wiki_list_1"><li><a href="#paragraph_gestion-de-la-galerie">Gestion de la galerie</a></li><li><a href="#paragraph_ajout-d-images">Ajout d'images</a><ol class="wiki_list_2"><li><a href="#paragraph_ajouter-une-image">Ajouter une image</a></li><li><a href="#paragraph_images-disponibles-sur-le-serveur">Images disponibles sur le serveur</a></li></ol></li><li><a href="#paragraph_gestion-des-categories">Gestion des catégories</a></li><li><a href="#paragraph_ajouter-une-categorie">Ajouter une catégorie</a></li><li><a href="#paragraph_configuration-de-la-galerie">Configuration de la galerie</a><ol class="wiki_list_2"><li><a href="#paragraph_configuration-generale">Configuration générale</a></li><li><a href="#paragraph_options-d-affichage">Options d'affichage</a></li><li><a href="#paragraph_defilement-des-miniatures">Défilement des miniatures</a></li><li><a href="#paragraph_protection-des-images">Protection des images</a></li><li><a href="#paragraph_upload-des-images">Upload des images</a></li><li><a href="#paragraph_cache">Cache</a></li></ol></li></ol></wiki_menu>
  <wiki_activ>1</wiki_activ>
  <wiki_user_id>935</wiki_user_id>
  <wiki_user_ip>89.90.175.161</wiki_user_ip>
  <wiki_timestamp>1358243731</wiki_timestamp>
  <wiki_content>-- Gestion de la galerie --

Dans cette zone, vous pouvez parcourir toutes les catégories avec toutes les images de votre galerie. Vous pourrez pour chaque catégorie et chaque image les administrer.

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_managment.png[/img][/align]
-- Ajout d'images --
	
[b]Vous avez 2 moyens d'ajouter des images dans votre galerie : [/b]
[list]
[*]ajouter chaque image via l'upload d'image de la galerie
[*]ajouter toutes vos images sur votre FTP dans le répertoire /gallery/pics/ de votre serveur puis validez les via le panel d'admin du module galerie.
[/list]

--- Ajouter une image ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_add_picture.png[/img][/align]

[b]Paramètre des images :[/b]
[list][*]Extensions autorisées : JPEG, GIF, PNG, toutes les autres extensions d'images ne peuvent être intégrées dans la galerie.
[*]Poids max de la photo  : 1024 ko par défaut, attention aux poids des photos trop grandes qui peuvent ralentir l'affichage des pages.
[*]Largeur max photos :  800 px par défaut
[*]Hauteur max photos: 600 px par défaut
[/list]

[b]Champs à renseigner :[/b]
[list]
[*]Catégories : Choisissez dans quel album vous voulez placer votre image
[*]Nom : inscrivez ici le nom de votre image.
[/list]

--- Images disponibles sur le serveur ---

Moyen simple d'ajouter une grande quantité d'images dans votre galerie. Uploadez toutes vos images sur votre FTP dans le répertoire ../gallery/pics/ de votre serveur.
Ensuite vous allez dans la partie administration / modules/ galerie / ajout d'images et vous voyez s'afficher toutes les images en attente d'être validées.
Pour chacune, nommez la et choisissez la catégorie dans laquelle elle sera mise.

NB : vous pouvez bien sur cliquer sur 'supprimer' si vous ne souhaitez pas mettre une image dans votre galerie.

-- Gestion des catégories --
 	
[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_cat_managment.png[/img][/align]

[b]Pour chaque catégorie ou sous catégorie vous allez pouvoir : [/b]
[list]
[*][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_edit.png[/img] : éditer la catégorie pour changer son titre, la mettre dans une autre catégorie...
[*][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_move_up.png[/img][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_move_down.png[/img]  : mettre la catégorie au dessus ou au dessous  des autres. Seuls les déplacements se feront pour les catégorie de même nature.
[*][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_delete.png[/img] : supprimer une catégorie. Si des images se trouvent dans la catégorie en cours de suppression, un message vous demandera si vous souhaitez déplacer les images de cette catégorie dans une autre ou bien si vous souhaitez les supprimer en même temps.

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_would_you_mode_file.png[/img][/align]
[/list]

-- Ajouter une catégorie --

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_add_new_cat.png[/img][/align]
[b]Champs à renseigner :[/b]
[list]
[*]Catégorie parente  : choisissez dans quelle catégorie vous souhaitez créer une nouvelle catégorie. Cela peut être à la racine de l'album ou bien dans une catégorie déjà présente.
[*]Nom : nom de votre catégorie
[*]Description : Petite description facultative de votre catégorie. Elle se trouvera en dessous  ou à côté de la catégorie dans les zones catégories de l'album.
[*]Approbation : Si vous donnez l'approbation à cette catégorie, elle sera visible dans la galerie du site sinon elle sera invisible.
[*]Statut : Déverrouillé/Verrouillé selon si vous souhaitez ou non la possibilité d'ajout de nouvelles images dans cette catégorie.
[*]Droits : Donnez les droits selon votre convenance aux visiteurs / membres / modérateurs / administrateur / groupes de membres pour les
[list]
[*] Droits de lecture
[*] Droits d'upload
[*] Droits de modération
[/list]
[/list]

-- Configuration de la galerie --

--- Configuration générale ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_configuration_general_config.png[/img][/align][b]Paramètres :[/b]
[list]
[*]Largeur max photos : taille à mettre en pixels. Évitez de dépasser 800px pour gardez une bonne visualisation des pages.
[*]Hauteur max photos : taille à mettre en pixels. Évitez de dépasser 600px pour gardez une bonne visualisation des pages.
[*]Hauteur max miniatures : taille à mettre en pixels. La taille conseillée est de 150 pixels.
[*]Largeur max miniatures : taille à mettre en pixels. La taille conseillée est de 150 pixels.
[*]Poids max de la photo : 1024ko est un bon compromis, attention aux images trop grosses qui ralentiront l'affichage des pages.
[*]Qualité miniatures (80% par défaut) : Baissez la qualité des miniatures permet de diminuer la tailler des images et ainsi permettre un affichage de la page plus rapide.
[*]Nombre de colonnes (4 par défaut) : nombre de colonnes de miniatures dans les catégories.
[*]Nombre de photos par page : nombre maximum de miniature de photos qui seront par page de catégorie. S'il y a plus de photos que le nombre que vous aurez fixé ici, un système de pagination prendra le relais et vous aurez la possibilité d'afficher les autres pages de photos de la catégorie.
[/list]

--- Options d'affichage ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_configuration_display_option.png[/img][/align]
[b]Mode d'agrandissement des images :[/b]
[list]
[*] Nouvelle page : ouvre l'image dans une page de phpboost AVEC toutes les caractéristiques de l'image sous celle ci.
[*] Redimensionnement : ouvre l'image dans une page de phpboost SANS toutes les caractéristiques de l'image sous celle ci.
[*] Popup : ouvre l'image dans une nouvelle fenêtre.
[*] Plein écran : ouvre l'image dans une nouvelle fenêtre noire avec l'image au centre.
[/list]

[b]Autres paramètres :[/b]
[list]
[*]Activer les Titres : Afficher ou non le nom de la photo sous la miniature
[*]Activer l'affichage du posteur : Afficher ou non le nom du posteur de la photo sous la miniature
[*]Activer le compteur de vue(s) : Afficher ou non le nombre de vue(s) de la photo sous la miniature
[*]Activer les Commentaires : activer ou non les commentaires des membres sous la miniature
[*]Activer la notation : activer ou non la moyenne des notes attribuées à la photo sous la miniature
[*]Afficher le nombre de notes
[*]Échelle de notation  : Note maximale que peut avoir une image. (5 par défaut)
[/list]

--- Défilement des miniatures ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_configuration_scrolling_thumbnails.png[/img][/align]
Cette zone correspond au mini module galerie que l'on peut positionner dans différentes zone du site selon le choix de l'administrateur du site. Dans ce mini module sont affichées des miniatures des images de la galerie.

[b] Type de défilement [/b] : 
[list]
[*]Défilement dynamique vertical: les miniatures défilent de gauche à droite dans le bloc
[*]Défilement dynamique horizontal: les miniatures défilent de bas en haut dans le bloc
[*]Défilement statique : les miniatures changent sans effet visuel.
[*]Aucun défilement : les images ne défilent pas
[/list]

[b]Autres paramètres :[/b]
[list]
[*]Nombre de miniatures  : Nombre de miniatures que vous souhaitez voir apparaitre dans le bloc 'galerie' dans la configuration statique.
[*] Vitesse du défilement : Vitesse du défilement des images dans votre bloc images si vous avez configuré en dynamique. La vitesse maximale est de 10, 5 étant un bon compromis.
[/list]
--- Protection des images ---

Vous avez la possibilité de marquer vos images d'un logo comme cet exemple vous le montre.

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_configuration_pictures_protection.png[/img][/align][b]Paramètres :[/b]
[list]
[*]Activer Logo  : un logo sera incrusté en bas à droite sur la photo
[*]Adresse du logo : Vous pouvez créer votre propre logo. Mettez le dans le dossier /gallery et indiquez ici son nom. Attention, veillez à avoir un logo pas très imposant sinon il risque de couvrir une grosse partie la photo.
[*]Transparence du logo (60% par défaut) : définissez ici le pourcentage de transparence du logo sur votre image.
[*]Distance horizontale (par rapport au coin inférieur droit) : définissez ici en pixels la distance qui séparera le logo de la partie latérale droite de votre image.
[*]Distance verticale : par rapport au coin inférieur droit) : définissez ici en pixels la distance qui séparera le logo de la partie inférieure droite de votre image.
[/list]
--- Upload des images ---


[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_configuration_upload_pictures.png[/img][/align]
[b]Paramètre :[/b]
[list]
[*]Nombre de photos maximum (membres) : nombre maximal d'images qu'un membre pourra proposer dans la galerie. Ce sera illimité si invités y seront autorisés)  	
[*]Nombre de photos maximum (modérateurs) : nombre maximal d'images qu'un modérateur pourra proposer dans la galerie
[/list]

--- Cache ---

[align=center][img]http://resources.phpboost.com/documentation/utilisation/modules/gallery/gallery_configuration_cache_config.png[/img][/align]
Vous allez pouvoir vider le cache si vous avez changé la configuration des miniatures. Elles seront ainsi régénérées sous la nouvelle configuration.
Par la même occasion, les images seront recomptées.</wiki_content>
</wiki_article>